俄教科書刪侵中國領土歷史 華不出聲

2018年12月14日

俄教科書刪侵中國領土歷史 華不出聲

俄羅斯教科書刪去侵佔中國領土的史實，但中國無反應。互聯網

親疏有別，立場有異！俄羅斯國民中學歷史教科書出版商為避免爭議，最近將18、19世紀侵佔中國領土的內容修除，獲得俄國當局與學術界一致認同。與俄稱兄道弟的中國至今默不作聲。但北京卻多次譴責日本修改教科書，隱瞞侵華歷史真相。

刪去「俄佔遠東阿穆爾」字句

根據俄官媒報道，該國遠東地區城市、與中國黑河市隔黑龍江相望的海蘭泡（Hailan Boo），有家長對其子女在學校學習的歷史教科書中，關於俄國掠奪了中國領土的措辭感到憤怒，提出抗議並要求修改。有關課本的內容提到「歐洲人急於利用中國的混亂狀態，1857年到1860年，英法對中國發動了第二次鴉片戰爭，並獲得中國內部通商權，俄國佔領遠東阿穆爾地區，法國得到一部份附庸中國的越南，日本得到一些島嶼。英法部隊成功地鎮壓太平天國的起義」。負責編纂國中歷史科教科書的出版社「啟蒙運動」得知消息後，把「俄國佔領遠東阿穆爾地區」整句刪去；阿穆爾州教育和科學部則說，教科書是國家核定的教材，修改內容並無違法，未來將繼續給俄羅斯國中八年級學生使用。

中國東北大片領土被俄羅斯侵佔的歷史，一直是中國人心中永遠的痛。但俄方一直試圖對此淡化和隱瞞。早前，有中國退伍軍人、獨立研究人員殷敏鴻向中外交部兩度提告，指控政府刻意隱瞞領土被俄國侵佔，不料被北京高等法院打回票稱「人民無權知道國土版圖」，引發網友譏笑「中國一點也不能少，但是可以缺一大塊」。

塔斯社/《自由時報》

上一則
上一則
南京大屠殺81周年 落實公祭法必須默哀

人地打滿清關你共產黨撚事

永遠做蛾蝗隻契弟

蛾克蝗，定律黎

事實黎

咩侵略啊 送出去架喎 你叫口交部點解釋

蛾

國人無權得知領土範圍

外交部呢喂 平時好快㗎

中國人只敢對同自己差不多樣的種族玩

中國奶帝俄屎忽真係憝唔明 歷來俄國出名廢同無口齒